\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2bc}Fiant aures tuæ inten\MediatioE{dén}[tes] in vocem deprecatió\TerminatioEI{nis}[ ]{me}æ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2bc}Vossos ouvidos estejam bem a\MediatioE{ten}[tos] ao clamor da mi\TerminatioEI{nha}[ ]{pre}ce!~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Si iniquitátes observáveris, \MediatioE{Dó}[mine,] Dómine, quis su\TerminatioEI{sti}{\-né}\-bit?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Se levardes em conta nossas \MediatioE{fal}[tas,] quem haverá de sub\TerminatioEI{sis}{tir}?~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Quia apud te propitiáti\MediatioE{o}[ est,]  et timé\TerminatioEI{bi}{mus} te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Mas em vós se encontra o per\MediatioE{dão}[,] eu vos temo e em vós \TerminatioEI{es}{pe}ro.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Sustínui te, \Flexa*{Dó}[mine,] sustínuit ánima mea in verbo \MediatioE{e}[ius,] sperávit \VSup{6a}ánima mea \TerminatioEI{in}[ ]{Dó}mino.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}No Senhor eu ponho a minha espe\MediatioE{ran}[ça,] espero em sua \TerminatioEI{pa}{la}vra.~\Responsorium
      \item \VSup{6}A minh'alma espera no Se\MediatioE{nhor} mais que o vigia pela \TerminatioEI{au}{ro}ra.},
  {\item \VSup{6b}Magis quam custódes au\MediatioE{ró}[ram,] \VSup{7a}speret Israel \TerminatioEI{in}[ ]{Dó}mino.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7ab}Espere Israel pelo Se\MediatioE{nhor} mais que o vigia pela \TerminatioEI{au}{ro}ra!~\Responsorium},
  {\item \VSup{7bc}Quia apud Dóminum miseri\MediatioE{cór}[dia,] et copiósa apud eum \TerminatioEI{red}{émp}tio.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7cd}Pois no Senhor se encontra toda \MediatioE{gra}[ça] e copiosa re\TerminatioEI{den}{ção}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Et ipse rédimet \MediatioE{Is}[rael] ex ómnibus iniquitáti\TerminatioEI{bus}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Ele vem libertar a Isra\MediatioE{el} de toda a su\TerminatioEI{a}[ ]{cul}pa.~\Responsorium}
}